\section{Denkweise}
Stets eine besondere Rolle in der Softwareentwicklung steht die Bildung der Denkweise des Entwicklers. Wie ein Violinist zunächst Zeit aufwenden muss um Musik Theorie zu lernen, muss auch der Entwickler die in der Software Entwicklung nötige Denkweise erlernen. Dies ist nämlich meist der Hauptaufwand in der Erlernung des Computer Programmierens. Die Eigentliche Programmiersprache lässt sich innerhalb weniger Stunden nach Begin der Phase des Erlernens Anwenden.Betrachten wir die Art des Denkens nun näher:Ein Bauer verfügt über ein Fuchs, eine Gans und einen Sack Korn. Ziel ist einen Fluss mittels eines Botes zu überqueren. Dieses ist nicht in der Lage alle Beteiligten Objekte gleichzeitig zu tragen. Es maximal fähig, zwei dieser zu tragen. Allerdings kann der Fuchs nicht mit der Gans und die Gans noch mit dem Sack Korn alleine gelassen werden.Die Lösung des Rätsels ist, dass die Möglichkeit besteht, ein Objekt wieder zurück zu nehmen. Der Bauer bringt nun beispielsweise die Gans und den Sack Korn auf die andere. Nun nimmt er die Gans wieder zurück und nimmt den Fuchs mit auf die Seite auf der sich der Sack Korn befindet. Als letzte Handlung bringt er die Gans wieder auf die Seite auf der sich bereits der Sack Korn und der Fuchs befinden.Der eigentliche Denkansatz liegt nun darin, dass die Möglichkeit Objekte wieder zurück zu bringen. In der Formulierung der Aufgabe wurde dies nicht ausgeschlosen.